\section{Continuidade}

  Olhando para o gráfico de uma função $\function{f}{\reals}{\reals}$
  na Figura \ref{fig:funcao_descontinua_em_a},
  você diria que $f$ é contínua em $a$?

  \begin{figure}[!htp]
    \begin{center}
      \includegraphics{figs/discontinuous_at_a}
    \end{center}
    \caption{Como formular matematicamente que $f$ é descontínua em $a$?}

    \label{fig:funcao_descontinua_em_a}
  \end{figure}

  De que modo podemos expressar formalmente o significado de $f$ ser ou não
  contínua em $a$? Note que no exemplo da
  Figura \ref{fig:funcao_descontinua_em_a},
  \begin{equation*}
    f\left( a + \frac{1}{n} \right) \rightarrow 2 \neq f(a).
  \end{equation*}
  Muitos expressam esse fato dizendo que $f$ tem um ``salto'' em $a$.

  \begin{definition}
    \label{def:espaco_metrico:continuidade_em_um_ponto:sequencias}

    Sejam $(X,d_X)$ e $(Y,d_Y)$ espaços métricos.
    Dizemos que $\function{f}{X}{Y}$ é contínua em $a \in X$ quando
    \begin{equation*}
      a_n \rightarrow a \Rightarrow f(a_n) \rightarrow f(a).
    \end{equation*}
  \end{definition}


  \begin{definition}
    \label{def:espaco_metrico:continuidade:sequencias}

    Sejam $(X,d_X)$ e $(Y,d_Y)$ espaços métricos.
    Dizemos que $\function{f}{X}{Y}$ é contínua quando for contínua em
    todo ponto $a \in X$.
  \end{definition}

  \begin{notation}
    Também escrevemos $\function{f}{(X,d_X)}{(Y,d_Y)}$ para indicar que
    estamos considerando os espaços métricos $(X,d_X)$ e $(Y,d_Y)$,
    e que $f$ é uma função de $X$ em $Y$.
  \end{notation}

  \begin{obs}
    A continuidade depende apenas da ``topologia'' dos espaços considerados.
    Se $\function{f}{X}{Y}$ é contínua quando considerados os espaços
    métricos $(X,d_X)$ e $(Y,d_Y)$, então será contínua nos
    espaços $(X,d_X')$ e $(Y,d_Y')$ sempre que as métricas $d_X$ e $d_Y$
    forem equivalentes a $d_X'$ e $d_Y'$, respectivamente.
  \end{obs}

%TODO:EXERCICIOS.
%identidade contínua.
%f bijetiva contínua com inversa contínua.
%f homeomorfismo: g e cont iff g\circ f é cont.
%Dirichilet.

  {\input{1/02/exercicios_02}}
